Protucoll № 2.
Sell 13. Webruari k.p. 1889.
Koos ollid kohtu peawannem: Peeter Somberg
kõrwamehed: Mart Limberg ja Jakob Weber.
4.
Mari Künstler kaebas kohtu, et temmal on Ann Lebergi käest ühed kanga käärpuud 2 rubla wäärt, 3 rubla raha, üks laulu raamat 1 rubla wäärt ja kaks wilja kotti 50 kop wäärt saada, neid nõuab temma nüüd kätte saada.
Ann Leberg tunnistas, et temmal on küll Mari Künstlerile ühed wannad lõhkised käärpuud ja üks lauluramat maksta; aga 3. rublast rahast ja kottidest ei tea temma midagi.
Kohus mõistis: et Ann Leberg peab Mari Künstlerile need käärpuud 1. rublaga ja laulu raamatu ka 1 rublaga wälja maksma, nende omma tunnistust mööda. Need kaks kotti ja 3 rubla raha mõistis kohus tühjaks, sest et Mari Künstleril selle peale tunnistust ei olnud.
Kuulutud.
Kohtu peawannem: Peeter Somberg XXX
kõrwamehed: Mart Limberg XXX
ja Jakob Weber XXX
Kirjutaja: T. Necks /allkiri/
